「9413」車牌底價9.8萬售出 業界：亦可以是「搞笑一生」

農曆七月盂蘭節前夕，諧音「九死一生」的無字頭車牌「9413」，今早第六度出現在拍賣場上，以自2001年推出拍賣以來的最高底價9.8萬元售出，賣價亦是歷來最高。

宣布底價 現場哄動

不過，投得「9413」的買家卻指，自己並無擁有車輛，今日是「幫朋友買」，對車牌是否吉利「沒有感覺」。

運輸署今日舉行車牌拍賣，在上午時段，第80個號碼「9413」成為焦點。拍賣官宣布「9413」的底價是9.8萬元時，引起現場哄動，在場準買家亦在交頭接耳討論，惟一直無人舉牌競投。

大約10多秒後，拍賣官說如無人競投，數3聲後會收回拍賣車牌，此時46號牌舉起，在無競爭對手之下，最後以底價9.8萬元售出，是自2001年該車牌推出拍賣以來的最高底價及成交價。

業界：九死一生可變搞笑一生

「9413」買家在處理完拍賣手續後離開會場，他表示是「幫朋友買，唔係我有興趣」。被問及會否擔心不吉利，他則回應：「你朋友想做嘅嘢可唔可以勸佢？我冇乜感覺，我都冇車。」

除「9413」外，該買家曾在三度叫價競投「AB 63」車牌，他表示「都係朋友想買」。

對於有人投得「9413」車牌，優質幸運車牌中心東主顏文翰表示「多謝佢幫大家做善事」，形容此車牌是「極地車牌」，估計對方希望是投來用作「絕處逢生、轉運」。他又認為，「9413」並不一定是「九死一生」，亦可以是「搞笑一生」。

「9413」在2001年以底價6.5萬元，首次推出拍賣，惟無人競投，今次已是第六度拍賣。車牌曾在2009年以4.5萬元售出，惟買家最後卻放棄。

你開心就得啦

諗得出搞笑一生果條友真係幾搞笑

亦可以是「狗屎一身」

最衰無十死零生

買朋友買